眼晴健康討論 (自由發揮)

現代人日日睇十幾個鐘電腦 究竟點先可以保持眼晴健康?

歡迎大家分享心得 有用文章 任意相關既護眼討論

成日提到每睇三十分鐘要望下遠野休息下
究竟隔住塊好近既玻璃望出窗究竟算唔算係望遠野

1. 戴藍光眼鏡用電子產品
2. 定期做照眼底檢查
3. 隨身帶備眼藥水
3. 定時眨眼
4. 使用電子產品每20分鐘合埋眼休息20秒以上
5. 確保睡眠時間足夠
6. 減少非必要既電子產品使用 (打機)

算 重點係望遠野會對焦返遠既野
放鬆返睫狀肌(水晶體)

藍光眼鏡雖然係可以保護retina
但係睇得辛苦左可以隻眼都會攰啲?

第1好緊要，因為2至6未必做到

慣咗其實唔會辛苦咗 除非你成日用一陣又唔用一陣